今時今日結婚 無幸福感 只有自卑感

出身唔係大富人家
自己唔想用屋企人錢
結個婚廿幾三十萬
已經話係好low profile

每次見女友話朋友七十萬，一百萬結個婚，
除左笑而不語 仲有少少自卑
硬食完廿幾萬 睇住個戶口數字
返左幾年工辛苦儲既錢就洗得七七八八
唔係話坐地鐵眼濕濕咁簡單

本身好鍾意小朋友
宜家真係諗都唔敢諗
直頭有一刻會覺得 結婚都係錯

無他 都係搵個地方呻下
希望今晚OT老細可以記得補水比我

女朋友問題 所有野應該量力而為
人有我就要有？邊可以比較咁多
究竟你女朋友有冇考慮過將來

大家溝通下 依家都好多人度蜜月 簽紙就算 最緊要開心

我諗佢都係分享下身邊既case比我聽
無心既 都應該估唔到比到壓力我掛

真心 好唔開心

決定得擺酒又要鬥多金器
俾佢搞過百萬婚禮得兩對金鐲都呃唔到人啦

同你另一半傾下啦

儀式既野可簡可繁 大家接受到就夠

向來主張有錢不如買樓/供樓/渡蜜月

除非你條女好堅決要咩一生人一次乜乜乜

求撚其食餐飯咪算

其實唔擺酒咪得囉
搞咁大場show，最後大家都攰
都仲未計有19幾萬樣嘢要準備

我諗人地都真係有錢既
只係我冇姐

不過咁講
更多例子都係有錢有靚photography 然後營造一個好浪漫既婚禮曬比身邊d姊妹睇
但更多係低調結婚 好實在
其實好羡慕

實實在在其實最好
完全同意

我都希望係
除左女友
長老都唔係咁簡單

睇餸食飯最緊要
自己兩個係乜嘢人就做乜嘢
唔好人云亦云
冇錯好多時都會比一生人一次呢個terms矇閉
有人睇到一生人一次嘅威
而睇唔到一生人一次所付出嘅代價係影響下半生
就算巴打妥協左今次
日後比人問點解冇樓冇小朋友時
當初建議大搞婚禮嘅另一半龜縮深潛都仲好
最怕佢選擇性失憶黎質問你點解比唔到幸福日子佢過

foresee到真係日子唔易過
比心機OT啦唯有

我妥協左 希望努力工作可以對未來日子有所改變
因為得番呢樣好似已經無其他野做到

比咗幾錢禮金呀 ?

開價100k
比左個八折

好痛下

呢啲一定要同另一半有共識
結得婚你都預咗過世
如果呢單嘢令其中一方唔開心
日後有咩事爆煲, 實拎返出嚟講

擺酒嘅嘢, 門面嘢嚟啫
唔通真係傾家蕩產搞完大龍鳳就日日捱麵包咩
同女友好好傾下啦, 或者佢都根本冇心大搞呢

巴打, 結婚理應係開心事嚟架

對家長老比較傳統
好多野都要做到好足
有時感覺到根本係幾多餘

但如果唔做足呢？
又會比人秋後既機會
所以都幾矛盾
或者係我太懦弱

懦弱就梗啦 傳統都要睇成本嫁
依家擺完酒 就申請得破產

師兄睇開d。
窮撚有窮撚結法

做得出狗啲既咪拖下先
搞到佢有左先再傾呢壇野就唔同講法啦

條數點計？ 詳細d
人情扣左未

老套講句, 依家係娶佢地個女/孫定娶佢地先?
當然, 如果對家長老係傳統又固執嘅
做得唔足就點都預咗佢地會咦咦哦哦
呢啲時候就更加要同你女友有一個好嘅共識
佢出面撐住同堅持嘅, 佢地都奈你地唔何

你可以話結婚唔係兩個人嘅事
但決定權點都係你地手上面
講真, 結過婚就神仙啦, 理得佢秋唔秋後
到時咇咗個小朋友出嚟你估班老嘢仲講唔講?

最重要係你地兩口子覺得點
會拎返個婚禮出嚟秋後嘅只會係當時人

結完住邊?
訓街?

俾咁撚多人禮金就要bargain下人情全歸新人找數
其實朋友多嘅擺酒係幾開心